# React中的容器组件(Container Component)和展示组件(Presentational Component)

React的思想里，`UI=render(data)`

所以，React的组件一般是完成两种功能：

1. 读取数据
1. 渲染界面

如果我们把两个功能都放在同一个组件内，那么这个组件做的事情就太多了，考虑到组件复用和业务变更，让一个组件只专注做一件事，我们可以把这个组件拆分成多个组件，让每个组件只专注做一件事，所以就衍生了一种React常用的模式：容器组件和展示组件。

## 容器组件

容器组件在外层，有以下特点：

* 提供数据
* 关注业务处理
* 与状态管理工具交互
* 有自己的状态(state)
* 几乎没有dom和样式

## 展示组件

展示组件在容器组件内部，有以下特点：

* 关注UI层
* 有自己等dom和样式
* 没有自己的状态
* 不关心数据是如何获取和变化的
* 通过props接收数据和回调函数
* 不依赖其他组件
* 不需要生命周期函数

展示组件一般可以使用纯函数的声明方式：

```js
export default (props)=>(
    <div>Hello {props.name}</div>
);
```


## 这样做的好处

* 分离关注，你可以更好的理解app和UI。
* 更易复用，同样的展示组件可以在不同的状态源、数据源中使用。也可以封装成容器组件，在未来重用它们。
* 数据结构和页面结构保持一致性。
